倉庫管理員拾催淚彈殼紀念 主控問可有考慮其他途徑取得 陳炳宙揶揄:你想走私定咩呢？著被告不用回答問題

網民前年11月發起連日三罷及「晨曦行動」在各區堵路，兩男被控在大埔非法集結及違反蒙面法等罪，案件今於粉嶺裁判法院續審。當日被搜出管有已使用淚煙彈小彈頭的倉庫管理員出庭自辯，透露因示威運動史無前例，故當日戴著防毒面具，打算執拾催淚彈殼作紀念。主控官一度問被告可有考慮從其他途徑取得彈殼，裁判官陳炳宙即調侃謂：「你想走私定咩呢？如果有得賣，你話畀後面案件主管聽，即時被拉㗎。」陳官著被告不用回答問題。

主控盤問巢時，質問其撿取催淚彈殼或彈頭的目的。巢稱示威運動史無前例，數十年後再回看這段經歷，具有歷史意義。主控指巢撿拾的目的是作「紀念」而並他所指的「裝飾」，巢則認為兩者沒有衝突。

主控繼而問巢，可有考慮從其他途徑獲取彈殼，裁判官陳炳宙聞言忍不住調侃：「你想走私定咩呢？如果有得賣，你話畀後面案件主管聽，即時被拉㗎。」旁聽席上傳來一陣哄堂大笑聲，需由庭警示意平息。陳官轉向巢說：「唔使答啦。」

主控再問巢為何要急於撿取彈殻，巢稱「射完一輪後，有得執咪好去執」。主控追問巢是否見到防暴警逃跑，巢稱「有人衝過來，本身行緊，自然反應跑一跑」。主控又向他指出被制服時曾有反抗，巢稱「俾幾個人砸住，正常都會反抗」。

主控向巢指出，當時撿取的是催淚彈小彈頭而不是彈殼，辯方以巢並無專業知識分辨為由反對問題，陳官即謂「佢可以話唔知㗎」，巢隨即回答「唔知」。

主控個名好柒

根本亂砌，呢d野應該係狗執，又唔去執
你執就咬鳩你

其實都幾好笑，班狗尻射成萬發，佢地有撚執翻，定等佢自然蒸發？

含家產食撚咗成萬發，都唔知會唔會生癌，幫佢執翻仲要告返轉頭

你keep住黑警反人類罪証,緊係會比人拉

連紅官都恥笑你班狗弱智

啲檢控官真係每況愈下

依家d 檢控官係咪毅進畢業就做得

dept of joke咁撚多弱智
唔怪之得同偽進狗同聲同氣

中學畢業